如果郭台銘無法100％出脫鴻海股票 就要把他的參選當作共產黨陰謀

如果郭台銘無法100％出脫鴻海股票 就要把他的參選當作共產黨陰謀

很久以前，我喜歡看一個冷門的武俠小說作者，「秋夢痕」。他作品的特色，就是江湖上的正邪兩派，都有不世出的高人，就在我們認為大俠已經消滅邪魔歪道了，作者又寫出一個武功更高的壞人，讓大俠主角，不得不再升級對抗。而之前被形容成天下無敵的對手，一下就相形失色，淪為配角。「咦，韓國瑜到那裡去了?」「柯文哲是誰?」就是現在武林的情況。

郭台銘武功更高，韓柯邊緣化

此刻台灣大概沒有人不心懸台灣總統大選的發展，郭台銘的參選，牽動的，不只是台灣政局，我們可以說全世界都得看著這發展。到底美國和中國，在郭董參選上，扮演什麼角色? 我們多半可以猜到，郭的參選，對美國是意料之外的事。

郭董在研討會罵蕭美琴的時候，他痛罵民進黨是一言堂，說他要和白宮講，「民進黨就是這樣」，而郭台銘沒講出來的下半句話是，「這就是你們支持的民進黨」。白宮不知道郭董的意向，但郭董很清楚白宮的喜好。

郭與北京裡應外合或單打獨鬥？處理鴻海是關鍵

所以現在華府的智庫和對台、對中決策官員，忙著重新計算台海局勢。首先要了解的，就是郭台銘和北京當局的關係。郭如果是和共產黨合謀，不管是習近平授意，還是郭自己想幹，而取得北京同意，對美、對台，都會是巨大無比的考驗，我們要準備好的終局是希特勒併吞奧地利的裡應外合情況。

但另外一個可能，是郭真的自己想幹中華民國總統，他也準備好放下鴻海帝國。如果是這樣「單純」的歷史使命感，那對台灣，不一定是壞事。

所以接下來，我們該觀察的重點就是郭董如何處理他的鴻海事業。如果他處理的不乾淨，我們就可以假設，郭的參選，是和共產黨有合謀，因為聰明、豪氣如郭台銘，會把這麼大的人質落在別人手上，只有一個可能，「他不覺得是人質」。所以如果郭台銘，沒有100%出售鴻海持股的打算，民進黨和美國，就要把郭的參選，當成是共產黨的陰謀，要用盡所有的力量對抗。

郭台銘可能賣持股，也許就是這幾天市場演出鴻海慶祝行情的理由。

如果孫正義、蘋果沒出手買鴻海，台灣、華府要做最壞打算

郭台銘要如何和鴻海切割乾淨? 像紐約前市長彭博一樣的全持股信託，是不夠的。因為如果郭在下台，不幹總統後，還可以取回鴻海，那鴻海就一樣會是共產黨可以用來控制郭董的武器。

所以郭台銘只有一個選擇，全部出清，一股不留。但郭董的77億美元財富，一大半是鴻海和相關事業持股，這世界上要能拿出這麼多錢買斷郭董持股，又要能讓蘋果公司放心的，看來看去，只有日本軟銀的孫正義，和蘋果自己。所以這幾天，如果我們沒看到郭台銘和孫正義或是蘋果有交涉的跡象，台灣人，還有華府，就要做最壞的打算了。

以郭台銘的霸氣，說他要和習近平合謀，當共產黨的小弟，那是超出我們可以想像的範圍。我們要準備的，不是郭台銘把門打開，讓解放軍進來這種事。我們要準備的是，郭董追求的歷史定位，是兩岸統一為目的的和平協定。主張台灣獨立的人士，當然會反對和平協定到底，但有多少這樣的族群，足夠抵擋壓力? 又有多少維持現狀的中間族群，是願意相信郭董的霸氣，認為他不會讓台灣吃虧，而支持他的談判主張?

前車之鑑：希特勒併吞奧地利

希特勒要併奧地利之前，先在奧國內部扶植了納粹黨，不斷鬧事，以「德國統一」為唯一政治主張。主張奧地利獨立的主流民意，不敵德國的裡外交逼，而準備辦理「統一公投」，但希特勒仍不滿意，深怕公投失敗，而直接發出最後通碟，要奧國總理把政權交給納粹黨，不然德軍就直接開進去奧地利。無奈的獨立派，政權一轉讓給納粹黨，兩天內奧地利政府就打開國門，「迎王師」，不費希特勒一兵一卒，讓德國吃下奧地利。

一如希特勒需要個內部缺口、一個引子來完成他的「統一大業」，共產黨也需要一個裡應外合的機會，郭台銘很可能就是共產黨的契機。

總統不投綠沒關係、立委一定要投民進黨

當然，今天的美國，不是張伯倫時代的英國，習近平要想利用台灣內部的混亂來拿下台灣，還要問美國同不同意。

而憑著郭台銘和美國的親近，憑著美國對郭的掌握，我認為郭和習近平的合謀，應該不是郭台銘參選的主因。但作為保衛台灣的唯一內部力量，民進黨都不應該輕忽事態的嚴重，不應該大意相信郭台銘檯面上講的話。

美國最後仍須出手

第一當然要先解決初選內戰，蔡賴合，大概都贏不了，更何況蔡賴內戰? 但民進黨現在最重要的事，其實是拿下立法院的絕對多數，除了母雞帶小雞的競選策略外，還要耳語給民眾，「不投民進黨總統沒關係，但一定要投民進黨立法委員，為台灣未來買個保險。」分裂投票保台灣!

但說實在，如果郭台銘促成和平協定的氣勢，立法院有沒有辦法在法律上，在實質上擋住郭總統，都是一個很大的問號。也許到頭來，還是要靠美國出手了。

前車之鑑：希特勒併吞奧地利

唯一可幸既係
美國今日應該唔會再重蹈當年覆轍

諗起血汗工廠